自動化與職場的遠景

《自動化與職場的遠景》是一部紀錄片探討人類工作被電子化、自動化和被機械人取締後，未來人類的社會將會是怎樣。使用電腦和機器愈加普遍，日後的就業市場會變成怎樣？當舊工種消失的時候，我們能否以同樣速度創造出新的工種？如果不能，那些被機器和電腦演算程式取代的人要怎麼辦？

紀錄片記者走訪舉世知名的經濟學家和研究人員及造訪各地的工作場所，讓觀眾有機會一睹未來職場變化的可能性。他們走到矽谷，看看無人駕駛的車輛發展，這項技術或會令數百萬運輸職位變成多餘。他們亦會到訪一家世上最有效率之一的貨倉及物流公司，了解這公司如何以二百個機械人取代了數千名工人。

觀眾還會認識到一個以電腦演算程式為基礎的寫作軟件，而使用這軟件書寫文章的公司就是美國著名報章---洛杉磯時報。

播放頻道： 港台電視 31、31A
播出時間： (首播) 2017年2月22日 星期三 晚上9時正
(重溫) 2017年2月23日 星期四 凌晨12時
2017年2月23日 星期四 中午12時

it狗長做長有

正在播